# Тестовое задание TODO, [макет](https://www.figma.com/file/C8X04jX085jFMQsEWTkoZD/To-Do-List-App-UI-(Community)-(Copy)?node-id=1%3A17)

#### Запуск локального проекта:

```
~$ yarn install;
~$ yarn run dev;
```

<pre>
## Стек:
 - React 
 - MaterialUi 
 - Emotion 
 - notistack 
 - react-query
 - framer-motion
</pre>


<pre>
Архитектура проекта на мой взгляд немного сложная, но если учесть, что функционал будет добавляться, то такая архитектура имеет смысл. Есть несколько неясных моментов, связанных с непониманием, куда определять сущности и как строить. Через несколько итераций добавления функционала это решилось бы рефакторингом и бизнес-видением.

Я также не стал выдумывать и просто создал класс, который минимально имитирует работу сервиса.

Цвета в теме не совсем понятно, как семантически распределять, так как исходного технического задания мало. Я сделал из того, что было.
</pre>

<pre>
Новости с сервера подгружается только в дев режиме
в проде подключается getMockNews
это ограничение api cors
</pre>

## CODE_CONVENTION

1. Все константы должны находиться в файле constants.ts
2. - Все стили должны находиться в файле styled.ts. 
   - Импортировать их можно через <span style="color:#FF50E3">import * as Styled from './styled.ts'</span>
   - в jsx использовать <span style="color:#FF50E3"><Styled.Wrapper/></span>
3. Все интерфейсы должны находиться в файле interfaces.ts 
4. В папке shared должны находиться только атомарные функции, компоненты или интерфейсы, которые не имеют бизнес-привязку. Они могут использовать только импорты из <span style="color:#FF50E3">@shared</span>.
5. В папке components должны находиться компоненты, которые могут содержать минимальное количество бизнес-логики, но все еще автономны и не имеют предметной области. Они могут использовать импорты из <span style="color:#FF50E3">@shared</span> и <span style="color:#FF50E3">@components</span>.
6. В папке modules находятся модули, разбитые по бизнес-сущностям. Тут предметная область связывает разрозненные абстрактные <span style="color:#FF50E3">@components</span> и <span style="color:#FF50E3">@shared</span>. Внутри себя может использовать импорты из <span style="color:#FF50E3">@components</span> и <span style="color:#FF50E3">@shared</span>. Также у модулей есть publicApi.ts, в котором реэкспортируются нужные части наружу. Импорт из модуля только через <span style="color:#FF50E3">publicApi</span>.
7.  В папке pages находятся крупные куски UI, чаще всего страницы приложения. Компонент из pages может импортировать в себя <span style="color:#FF50E3">@components</span>, <span style="color:#FF50E3">@pages</span> и <span style="color:#FF50E3">@modules/***/publicApi</span>.